\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{icomma}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage{sectsty}

\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}
\count1=\year \count2=\year
\ifnum\month<8\advance\count1by-1\else\advance\count2by1\fi
\pagestyle{fancy}
\cfoot{\textsl{\footnotesize{Année \number\count1/\number\count2}}}
\lfoot{\textsl{\footnotesize{Lycée \textsc{LaSalle Saint-Denis}}}}
\rfoot{\footnotesize{Page \thepage/ \pageref{LastPage}}}
\rhead{}
\lhead{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter

\newcommand{\ligne}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[yscale=0.8]
    \draw[white] (0,#1+0.8) -- (15,#1+0.8) ;
    \foreach \i in {1,...,#1}
    { \draw[dotted] (0,\i) -- (\linewidth,\i) ; }
    \draw[white] (0,0.6) -- (15,0.6) ;
  \end{tikzpicture}%
}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
       \hfill  \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbf{R}}
\newcommand{\Vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother

\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\newtheorem{demonstration}{\textsf{\textsc{\small{Démonstration}}}}
\newtheorem{exemple}{\textsf{\textsc{\small{Exemple}}}}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}
\newtheorem{preuve}{Preuve}



% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}

\renewcommand{\FrenchLabelItem}{\textbullet}

%Titres
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{%
\thesection~\alph{subsection}}
\sectionfont{\color{blue}{}}
\subsectionfont{\color{violet}{}}

\newcommand{\rep}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0.5pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\title{Probabilités}
\author{1\up{ère}}
\date{}

\begin{document}

\maketitle\\

\begin{exercice}[Résultats au baccalauréat]
    On considère un établissement scolaire de 2~000 élèves, regroupant 
   des collégiens et des lycéens.
   \begin{itemize}
    \item 19\% de l'effectif total est en classe Terminale; \item parmi ces élèves
    de Terminale, 55\% sont des filles;
    \item le taux de réussite au baccalauréat dans cet
    établissement est de 85\%; \item parmi les candidats ayant échoué, la
    proportion des filles a été de $\dfrac{8}{19}$.
    \end{itemize}

    \begin{enumerate}
        \item Recopier et compléter le tableau des effectifs regroupant les résultats au baccalauréat:
\begin{center}
         \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
                \hline
                Éleves & Garçons & Filles & TOTAL \\
                \hline
                Réussite &  &  &  \\
                \hline
                Échec &  & 24 &  \\
                \hline
                TOTAL &  &  & 380 \\
                \hline
            \end{tabular}
\end{center}
    \end{enumerate}
            Après la publication des résultats, on choisit au hasard un élève
            parmi l'ensemble des élèves de Terminale. On considère les
            événements suivants : 
            \begin{itemize}
            \item $G$: \og l'élève est un garçon \fg;
            \item $R$: \og l'élève a eu son baccalauréat \fg.
            \end{itemize}
            Dans la suite, on donnera les résultats sous forme décimale, arrondis
            à $10^{-2}$ près.
            \begin{enumerate}
            \setcounter{enumi}{1}
        \item Définir les événements suivants par une phrase :
        \begin{enumerate}
             \item $R$ 
            \item $\overline{G}\cap R $
        \end{enumerate}
         \item Calculer les probabilités des événements suivants :
         \begin{enumerate}
          \item $\overline{R}$
          \item $\overline{G}\cup \overline{R}$
         \end{enumerate}
               
        \item   On choisit un élève au hasard parmi les bacheliers.
       Quelle est la probabilité que ce soit une fille?
\end{enumerate}   
\end{exercice}


\end{document}